建築師學會：元朗毋須建天橋

建築師學會：元朗毋須建天橋

元朗行人天橋模擬圖

【本報訊】造價達17億的元朗行人天橋項目一直備受爭議，香港建築師學會昨繼續批評政府仍堅持推行項目。原會長陳沐文斥政府欠缺整體規劃，認為現時關鍵在於立法會議員會否讓撥款通過；現任會長李國興則強調反對不是因成本問題，而是根本毋須興建該天橋。

元朗天價行人天橋項目原定去年10月在財委會審批，但政府臨時抽起項目，指會同步招標務求令工程造價估算更準確，有最新造價估算後才把項目交予財委會申請撥款。香港建築師學會昨舉行傳媒午宴，原會長陳沐文指，政府的同步招標僅邀請投標者減低成本及改善天橋外觀設計等，與舊方案無分別，對此十分失望，認為現時的關鍵在於立法會議員會否投票通過撥款，「唔知點解咁堅持要起」。

指明日大嶼不應政治主導

陳續指政府堅持工程反映政府忘記初衷，強調建築不單是「起基建交功課」，需顧及整體發展。即使政府聲稱可降低天橋造價，學會仍堅持反對，因天橋不能解決當區人流擠擁問題，對環境亦會造成不可逆轉的破壞，影響明渠通風，應用其他交通措施解決問題。

李國興則指反對項目非單純因成本問題，而是項目沒必要，因擬建天橋旁已有連接港鐵站和輕鐵站的天橋，且與人流樽頸位相距很遠，建議分階段興建天橋，優先處理人車爭路地段。

李又指學會對政府短、中、長期土地供應，包括明日大嶼計劃保持開放態度，期望政府盡快展開詳細研究，「𠵱家話攞五億做（前期）研究，我寧願佢攞夠六億，做大啲個scope（範圍）」。他續指明日大嶼不應由政治主導，而是應由專業主導，強調計劃必須是具前瞻性的整體規劃。

■記者李詠希、鍾雅宜

上一則
上一則
王賢誌問會否交代 校長稱考慮

下一則
下一則
四叔青年宿舍月租二千 須棄輪公屋

呢單野最撚on9係班議員話番班專業人仕沒有
專業智識

其實用幾十億收大馬路d舊樓再重建大馬路仲化算

如果無晒自由行
元朗係唔駛建天橋

因天橋不能解決當區人流擠擁問題，對環境亦會造成不可逆轉的破壞，影響明渠通風

起好之後會唔會臭到仆街

本身元朗D路咁窄你就搞高空發展
你搞好條大馬路同兩旁D行人道都好好多啦
下下咁多拉喼佬係度阻路

大馬路輕鐵轉架空，抗闊返條行人路

邊收到

好多都係得三四層，用土地收回條例就完啦。

老實講，大馬路窄到咁，收返舊樓再重建路面設施仲好，你起完天橋，d撚屌區議員又會跳出嚟要求路面加過路設施方便長者，咁起嚟做乜鳩

拆左去算啦 迫到仆街條路

其實元朗最大問題係東西向，唔係南北向

請教師兄，可否講多點？ 我住元朗三十年，第一次聽呢個觀點，之前真係完全無咁諗過

你見恒香 榮華 中銀 嗰啲位塞到仆街都知啦

整條天橋比人行 條行人路就比喼行

原因係個十字路口太窄，同埋輕鐵阻住

唔起點貪

我諗佢地係想指
班專業人仕係沒有「過河濕腳」既專業智識
白白浪費大好機會

拆埋1樓1就慘咗少少

輕鐵就冇得cut啦講真
係啲樓要退後

直接拆q咗輕鐵算啦

收返輕鐵元朗段啦，有西鐵仲邊有人同你站站磨

五毛招數係一定咁
一定係踩低左出聲嗰班先
然後自己就開始聲大

route難度都幾高

明顯係官商勾結嚟啦

拆左輕鐵，咁之後坐輕鐵班人點
要多幾多巴士先得？

有好多位條班馬線/行人過路處改闊啲就改到個問題

一卡輕鐵載客量大約係兩架隻層巴士

由水邊圍架空輕鐵已經解決好多問題

起咗行人天橋後，又多咗一個外傭周末聚會點

DECK 左條明渠啦

呢個做法，問題係錢，你做架空就差不多以前起西鐵咁，開個臨時站改路/用巴士接駁。

不過天橋就益晒地產商，好似荃灣咁，上左橋中間冇咩位置你落返地

你收哂地起新樓，原本支持我地元朗區議員既精英長者無哂，咁點得架

1樓1主要集中利裙 安榮成棟 應該ok

Chicken Worm Spotted

No o係青樓post睇的

2019年啦, 連做雞都大大聲係IG講啦
叫雞咪叫雞囉, 扮乜鳩

政府on99

叫雞好失禮咩？！！

但我真係青頭....

一間鋪都賣億幾兩億
你幾十億收條毛？

睇多d資料先啦 建築師協會有提供另一個方案改善人流
好似擴闊道路等等 屌你明知浴洞會勁撚貴又硬推 根本從來政府對市民都係don’t give a shit 為咗行快6分鐘付出咗幾撚多錢？

打著便利市民既權利 實質應付新移民流量
問題根源從未解決

On撚79，住左十幾年嘅我表示起黎把撚7拓
都唔撚會咁行嘅
況且最撚多人嘅係大馬路，同條橋都唔撚關事嘅屌你老味係，晒錢晒9氣，食撚懵左呀

同中環一樣 星期日遍地開花

根本on撚79 條橋又柒到仆街 好撚似福田口岸大陸style

冇油水袋

接駁元朗西鐵站到大馬路、屯門天水圍往來元朗大馬路

問題係起天橋期間輕鐵唔停駛，一定要封路，大馬路試下封淨一條線，塞到洪水橋都有呀

我點係元朗總站去紅水橋?

輕鐵接客量仲多過西鐵

268x

大馬路整行人隧道ok?

點解香港唔學日本咁整地下街

同埋天橋一定要起條咁長？ 淨係大棠路站個十字路口咁起個 交叉天橋咪得

日本 台灣 上海都係咁起

呢點唔好意思，有洪水橋站

地下化

搞下每日150好過啦 年初一二三嗰陣條路闊左一倍有多

咁堅持起就一定有政治任務
除左工程 cap 水之外
應該仲有d 原因

咁元朗段拆左點去

搭巴士，小巴

肥仔啦 起條橋又執十幾億

貪污、利益輸送，成本1.7億，報17億！

收地重建好過啦，成日話無地，大馬路好多樓都好舊
順便可擴潤行人路

巴士驚多人
小巴驚有落

建築師學會有無人住元朗
同老闆同員工講：員工無需出糧又咩分別

其實cap水已經夠晒原因，今時今日仲洗比面你咩

有廉政公署
個公署假既

到時又超個兩三倍
fapfapfap

大馬路有4條線，5分鐘多16架巴士

果個位要封黎起天橋
不如成個大馬路封左佢重建喇

有心利民既 將大馬路/教育路/安寧路 整地下行人路
再有心d既 規劃下d巴士路線啦

拆撚左輕鐵，回到舊墟時代
三四條馬路任行

整闊行人路先解決到⋯

風水？

果個位起橋把撚？
天橋存在要疏導人，但大坑渠果邊根本未多人到仆街

條打橫既大馬路塞到仆街
佢就起條打直既

唔撚好玩喇
你究竟知唔知元朗既規劃
由頭到尾出事都係大馬路，咁坑渠起橋意義係邊？

重災區都唔撚係果頭 條橋勁撚on9

屌你有橋有發展咪就係d鳩政思維囉
實有發展架咁撚大條橋 問題係建後問題同洗唔撚洗17億 其實錢係可以去更好既地方 仆你個街重要斬撚哂果幾十顆老樹？ 我唔係環保撚一睇都知單野去唔撚過

派錢仲快阿 激活市民消費慾

個重點問題係太多大陸人

唔講我重以為朗屏去元朗廣場條天橋炸左

建築師的確冇呢方面嘅專業知識

景觀係最大問題
成個元朗密麻麻就係得條渠呢個位闊啲

講撚到冇呢條新橋 元朗會系統故障咁
個idea 2008年提出 劇本寫好哂就會放大陸人 10年之後愈來愈多人就用呢個自己創立既理由貪污 係得D傻撚睇唔撚出

唯一有D通下風既地方 都要收埋皮

你是對的 但係工程師學會都有份反對 點睇?
建設從來都唔係只看專業知識 要多方面配合 唔係D人讀建築 城市設計 把撚?

人地理撚得你咩 個client target 都唔係你地

輕鐵改路唔入大馬路已經完美解決

屌你真係廢佬思維嚟 人地個方案9億 你果個17億
利幣一眼睇清 唔撚係做生意阿家下 到時又報應係你D稅金到

而家有幾多工程唔係政治自導

最世界最高既哈里發塔地基都係50米 呢D橋要100米
我真係唔明 想學下野 咁撚極端都要沖去起

利申: 真心求教想睇相關圖紙同分析 不果到時又用利益理由唔撚公佈

希望區議員實事求事 問題在於長者太多 希望對政下藥

你睇下班柒頭元朗區議會D人既言論 完全冇重點 笑到仆街